+++
date = "2017-11-27T17:35:44+03:30"
draft = false
title = "تاریخچه طب سوزنی"
description = "A brief history of acupuncture therapy. تاریخچه طب سوزنی"
+++
تاریخچه استفاده از طب سوزنی در کشور چین به دوران نوسنگی باز میگردد که در آن زمان از سنگهایی نوک تیز به نام «بیان شی» استفاده میشد. سوزنهای سنگی طب سوزنی مربوط به پنج هزار سال پیش توسط باستانشناسان در کشور چین کشف شده است. نخستین کتاب چینی که در آن در مورد طب سوزنی بحث شده است کتاب «طب داخلی کلاسیک امپراطور زرد» میباشد که در حدود ۲۳۰۰ سال پیش نوشته شده است. این کتاب از انواع سوزنهای فلزی، گذرگاههای انرژی در بدن و نقاط خاص بر روی آنها، انواع روشهای فروکردن سوزن در بدن و انواع بیماریهایی که میتوان با استفاده از طب سوزنی آنها را درمان نمود بحث نمودهاست.

البته به استناد متون پزشکی غربی رگه هایی از طب سوزنی در کشور ایران یافت می شود، چنانچه که ابن سینا در درمان برخی از بیماری ها از نقاط طب سوزنی بهره می برده. مثلا در درمان سیاتیک ابن سینا از نقاط طب سوزنی گوش استفاده می کرده است.
